有無人長期便秘，但一離開香港就無事？

係香港生活咗22年，日日都便秘
長期食菜、水果，一星期有兩三日會做下運動
火龍果、鹽水、西梅汁乜都試過

直到有一次去日本旅行，去六日，六日個肚都準時7點幾叫我起身，10分鐘就痾乾淨個肚 之後行街個人好似識飛咁，做咗廿年人都未試過咁輕鬆

點知一返香港就打回原形，諗住可能日本食咗啲咩先會咁

過咗半年又去多次，嗰四日又係日日輕鬆愉快，我覺得可能日本啲飲食問題掛

直到上年有啲事返咗大陸，鄉下嗰邊，住咗一個月，頂你 成個月都係7點起身痾屎，琴日食咗啲乜今日就痾返出嚟，我日日都觀察住啲屎，正常顏色，一條條，唔乾唔爛，日日都好似見到彩虹咁

但係返到香港第一日又便秘

水質？

係咪壓力問題

壓力大同夠唔夠訓都好大影響
我唔係食好多菜同生果，但只要夠訓第二朝一定好暢順

有冇食過勁污jo既野搞到自己肚屙有屎出？

我肚屙嗰陣都係會便秘

試下中藥食巴豆

相反喎 一離開香港就完全大唔出
試過去台灣8日同日本6日都冇大便
勁辛苦 個肚唔漲到一個點 日日有入冇出

Google咗旅行便秘好正常